【動畫】存鈔機變食錢機？ 滙豐恒生客戶過萬元神秘失蹤

【01:13更新】新增動畫及動新聞
【23:10更新】滙豐銀行發言人補充，就徐小姐的存鈔機投訴，滙豐銀行職員曾翻看閉路電視片段，並會把有關資料按既定程序交予警方調查。

銀行存鈔機日益普及，「食錢」事故亦同時增加。《蘋果》近日收到兩名事主投訴，他們在不足一個月內分別使用滙豐及恒生銀行的存鈔機時被食錢，合共有逾2萬元離奇失蹤，事後向銀行投訴，但銀行一度不肯認賬拒絕賠償，又未有提供閉路電視錄影片段釋疑。事主感到不公道，報警求助，銀行近日與客戶圓滿解決。金管局回應指會關注事件，認為銀行理應盡量容許事主翻看閉路鏡頭錄像。
記者：張珮琪 李晟謙 周子惇
金管局今年首9個月已收到21宗涉及客戶經存鈔機存款的投訴，比去年全年的18宗多出17%。其中陳先生在尖東工作，8月16日晚上9時許他到港鐵尖東站的恒生銀行櫃員機，將13,700元包括100至1,000元面值的鈔票，放入有存鈔功能的櫃員機後被食錢，屏幕出現要他與該行職員聯絡字眼。他即場致電銀行查詢，當時職員聲稱核對機內鈔票金額後會將錢退回給他，他以為沒事離開現場。
未料事隔逾一個月，陳先生於9月21日接到恒生銀行來信，指經調查發現事發時鈔票窒礙於存鈔槽，但聲稱只涉3,200元，故只退還此數。陳先生對無端損失10,500元感不滿，他堅持當天拿着大叠鈔票入錢，遂要求銀行讓他翻看閉路電視錄像，但銀行拒絕。他感不公道，曾於9月22日往警署報案，但警方僅列作糾紛事件，他事後向《蘋果》投訴。
滙豐存戶徐小姐亦有同樣遭遇，她指9月6日於屯門良景邨滙豐銀行的存鈔機存款1.3萬元，其間存鈔機突退回1,000元，餘下1.2萬元沒有入賬，她多番向滙豐追問，滙豐9月11日及28日兩度回覆，堅稱當天存鈔取消後，24張500元紙幣已退還給顧客，拒絕賠償。徐小姐稱難以接受：「我覺得銀行做法不負責任，好似冇乜保障！」她要求銀行翻看閉路電視錄像，並指其後有職員稱存款機退回鈔票被後來的顧客取走，她於是報警，屯門警方列作盜竊案調查。
陳、徐兩人質疑銀行處理投訴不當，《蘋果》10月3日正午向滙豐及恒生查詢，滙豐發言人向客戶致歉，並指已展開調查及會與警方合作，徐小姐透露同日傍晚收到滙豐通知已將1.2萬元退還給她。恒生發言人則指若客戶用存鈔機存入現金後，發現金額與入賬紀錄不符，可聯絡銀行調查，至於男事主的投訴則「已圓滿解決」，據《蘋果》了解，恒生打算退回爭議的金額給陳先生。
金管局稱有指引要求銀行須實施適當措施核對存鈔機內的鈔票數目，若客戶要求查閱相關資料，例如閉路電視紀錄，銀行應盡量滿足客戶要求，以盡快回應客戶投訴。過去兩年有39宗存鈔機投訴，金管局稱每宗都會跟進了解，若發現監管方面有需要關注事宜，會與銀行跟進。

我之前都試過
即時報警備案
個次好彩，銀行之後打嚟話我D錢卡咗喺部機中間
同我報嘅銀碼吻合。